# *Magic Button* (Botão Destaque)

O componente *Magic Button* é um botão com grande apelo visual.

![Exemplos de magic button.](imagens/diretriz.png)
*Exemplos do componente magic button.*

Use o *magic button* para iniciar/encerrar fluxos relevantes ou induzir usuários a realizar ações que geram algum tipo de conversão.

---

## Anatomia

| ID | Nome | Referência | Uso |
| ------ | ------ | :------: | ------ |
| 1 | Superfície de apoio | [Fundamento Superfície](/ds/fundamentos-visuais/superficie) | Obrigatório |
| 2 | Superfície | [Fundamento Superfície](/ds/fundamentos-visuais/superficie) | Obrigatório |
| 3 | *Label* | [Fundamento Tipografia](/ds/fundamentos-visuais/tipografia) | Obrigatório |
| 4 | Ícone | [Fundamento Iconografia](/ds/fundamentos-visuais/iconografia) | Obrigatório |

![Anatomia do magic button.](imagens/anatomia.png)
*Anatomia do componente magic button.*

---

### Detalhamento dos Itens

#### 1. Superfície de Apoio (Obrigatório)

O *magic button* possui uma superfície de apoio. Esta superfície pode ser entendida como uma moldura, o que confere algumas vantagens ao *magic button*:

- Possui maior robustez que um botão primário.

- Garante contraste e destaque visual em qualquer cor de *background*.

- Possui sombra para indicar que o componente se encontra elevado em relação ao fundo proporcionando mais destaque.

- A superfície de apoio funciona como área de proteção quando o *magic button* tiver o comportamento flutuante.

#### 2. Superfície (Obrigatório)

Trata-se da superfície interna do componente e funciona da mesma maneira que a do *button*.

- É apenas permitida superfície no formato redondo ou pílula.

- A única cor possível para a superfície é a indicada pela paleta *highlight*.

#### 3. *Label* (Obrigatório)

O *label* do *magic button* é um pouco mais avantajado que o do *button*, o que lhe ajuda a conferir um peso visual maior.

Utilize estratégicas de "*call-to-action*" para elaborar o texto do *label*. Informe aos usuários qual ação eles realizarão se clicarem no botão. O texto é geralmente *curto*, mas *consistente* de modo que pode rapidamente chamar a atenção dos usuários induzindo à ação.

#### 4. Ícone (Obrigatório)

Tenha cautela ao escolher o ícone que utilizará no *magic button* redondo. Dê preferência a ícones já popularmente consagrados e reconhecido pelas pessoas em geral.

![Exemplos de como escolher ícones. A imagem mostra como uma boa prática ícones de carrinho de compra, sino, e câmera fotográfica. Exemplos ruins são ícones de uma folha, um cubo e uma bandeira.](imagens/icone.png)
*Exemplos de boas e más escolhas de ícones.*

**Atenção:** não está proibido o uso de ícone no *magic button* pílula, no entanto é recomendado o uso apenas de texto curto e direto e que cause grande impacto. Tenha em mente que a mensagem de um *magic button* deve ser tão clara e direta que não haja a necessidade de ícone para reforçar a mensagem.

![Exemplos de magic button sem e com ícone.](imagens/icone2.png)
*Exemplos de uso de ícone no magic button.*

---

## Tipos

Estão previstos dois tipos de *magic buttons*:

1 - Formato pílula;
2 - Formato redondo.

![Exemplos de magic button sem e com ícone.](imagens/tipos.png)
*Exemplos de uso de ícone no magic button.*

---

## Comportamentos

### 1. *Magic Button* x *Button*

*Magic button* pode ser frequentemente confundido com *buttons* (*primary* e *secondary*) e isso dependerá da sua função em um determinado contexto. Tenha em mente que o contexto é fundamental para a correta escolha do botão. Para facilitar o entendimento apresentamos algumas situações de uso visando auxiliar na decisão de qual componente será mais eficiente em cada caso.

#### Use *Magic Button*

- Para atrair a atenção do usuário para uma ação de conversão ou geração de *leads* (em relação ao serviço como todo).

- Para iniciar e encerrar fluxos relevantes.

- Como botão flutuante de uma ação que deva ser visível independentemente da rolagem de tela.

- Como botão que pela relevância da sua ação precise se destacar dos *buttons*.

#### Use *button*

- Como botão que executa uma ação primária em uma tela dando continuidade à navegação.

- Como botão que executa uma ação secundária (normalmente, em relação a uma ação primária).

- Como um botão pertencente a um componente.

- Como botões que dão continuidade a um fluxo com início e fim determinados por *magic buttons*.

- Para submeter ao servidor informações ordinárias.

- para ações corriqueiras de um serviço.

- para associar páginas ou serviços internos e/ou externos.

**Atenção:** tenha em mente que **o button pode substituir o magic button** em todos os contextos porém, o contrário não é permitido.

### 2. Quantidade

*Magic buttons* são botões exclusivos e por isso não é recomendável a existência de mais de um *magic button* em uma tela ou fluxo.

**Atenção:** o mais indicado é que haja apenas um único *magic button* em todo o *site*/aplicativo. Desta forma, fica garantida a exclusividade do componente.

### 3. Posicionamento

Geralmente o *magic button* está localizado nas áreas nobres da tela (no topo à direita, em baixo à direita ou embaixo no centro) ou ainda flutuando sobre o conteúdo. No entanto, não se trata de uma regra. O designer deve analisar com bom senso a melhor localização para o *magic button* ter destaque e não ser confundido com outros componentes.

![A imagem ilustra alguns dos mais comuns posicionamentos em telado magic button.](imagens/posicionamento.png)
*Exemplos mais comuns de posicionamento na tela do magic button.*

### 4. Densidade

O componente *magic button* possui as seguintes densidades:

![Exemplos de densidades do componente magic button.](imagens/densidade.png)
*Exemplos de densidades do componente magic button.*

### 5. Estados

Os estados possíveis para o *magic button* são: *hover*, *pressionado* e *foco*.

![Exemplos de estados do componente magic button.](imagens/estados.png)
*Exemplos de estados do componente magic button.*

**Atenção:** jamais utilize o *magic button* com estado desabilitado. Se for necessário utilizar um botão que possa se tornar desabilitado então este deve ser um botão primário ou secundário.

### 6. Responsividade

Em larguras de quatro colunas, utilize o *magic button* no formato pílula ocupando toda a largura disponível da tela.

O formato redondo flutuante funciona muito bem em aplicativos móveis, devida à escassez de espaço na tela.

![Exemplos de uso do componente magic button em responsividade de quatro colunas.](imagens/responsividade.png)
*Exemplos de uso do componente magic button em responsividade de quatro colunas.*

---

## Melhores Práticas

- Tenha em mente que apesar de ser um botão, o *magic button* tem características especiais e exclusivas no *layout*.

- Por ter forte apelo visual o *magic button* se presta perfeitamente à função de *call-to-action* em um serviço.

- Use textos curtos porém impactantes nos *labels* dos *magic buttons*.

- O DS não proíbe o uso de *tooltips* em *magics buttons*, no entanto tenha em mente que o *label* ou o ícone do *magic button* deve ser tão claro e objetivo que não seja necessário o recurso de *tooltips* para que o usuário possa compreender a ação proposta pelo *magic button*.

- Para conferir maior destaque ao *magic button* crie uma área de respiro para evitar a competição da atenção do usuário com outros componentes, principalmente *buttons*.

![A imagem apresenta exemplos do uso de áreas de respiro para ambos os tipos de magic button.](imagens/respiro.png)
*Área de respiro para ambos os tipos de magic button.*

---

## Especificações

### Alinhamento

|Name|Spacing Token|
|--|:--:|
|Superfície de apoio|`--spacing-vertical-center`|
|Label|`--spacing-vertical-center`|
|Icon|`--spacing-vertical-center`|

### Espaçamento

|Name|Property|Token/Value|
|--|--|:--:|
|Label|marging-right/marging-left|`--spacing-scale-3x`|
|Icon (dens. alta)|marging-left/marging-right|`--spacing-scale-base`|
|Icon (dens. media)|marging-left/marging-right|`--spacing-scale-baseh`|
|Icon (dens. baixa)|marging-left/marging-right|`--spacing-scale-2x`|

### Tipografia

|Name|Property|Token/Value|
|--|--|:--:|
|Label|family|`–-font-family-base`|
|Label|font-weight|`--font-weight-semi-bold`|
|Label|size|`--font-size-scale-up-02`|

### Iconografia

|Name|Property|Token/Value|
|--|--|:--:|
|Ícone|size|`--icon-size-lg`|

### Cores

|Name|Property| Token |
|--|--|:--:|
| Label | color | `--pure-0` |
| Superfície | background | `--green-cool-vivid-50` |
| Superfície de Apoio | background | `--gray-5`  |

### Arredondamento [Formato pílula]

|Name|Property|Value|
|--|--|:--:|
|Superfície (dens. alta)|top-left-bottom-right|`18px`|
|Superfície (dens. media)|top-left-bottom-right|`22px`|
|Superfície (dens. baixa)|top-left-bottom-right|`26px`|
|Superfície de apoio (dens. alta)|top-left-bottom-right|`28px`|
|Superfície de apoio (dens. media)|top-left-bottom-right|`32px`|
|Superfície de apoio (dens. baixa)|top-left-bottom-right|`36px`|

### Arredondamento [Formato redondo]

|Name|Property|Value|
|--|--|:--:|
|Superfície (dens. alta)|top-left-bottom-right|`18px`|
|Superfície (dens. media)|top-left-bottom-right|`22px`|
|Superfície (dens. baixa)|top-left-bottom-right|`28px`|
|Superfície de apoio (dens. alta)|top-left-bottom-right|`28px`|
|Superfície de apoio (dens. media)|top-left-bottom-right|`32px`|
|Superfície de apoio (dens. baixa)|top-left-bottom-right|`36px`|

### Densidade [Superfície]

|Name|Property|Token/Value|
|--|--|:--:|
|Dens. alta|height|`--spacing-scale-4xh`|
|Dens. media|height|`--spacing-scale-5xh`|
|Dens. baixa|height|`--spacing-scale-6xh`|

### Densidade [Superfície de apoio]

|Name|Property|Token/Value|
|--|--|:--:|
|Dens. alta|height|`--spacing-scale-7x`|
|Dens. media|height|`--spacing-scale-8x`|
|Dens. baixa|height|`--spacing-scale-9x`|

### Sombra

|Name|Token Shadow|
|:--:|:--:|
|Superfície de apoio|`--shadow-sm`|
